[
  {
    "__comment": "Це тест з Геометрії №1",
    "question": "У трикутнику АВС: АВ = 31 см, ВС = 15 см, АС = 26 см. Пряма а, паралельна стороні АВ, перетинає сторони ВС і АС у точках М і N відповідно. Обчисліть периметр трикутника MNC, якщо МС = 5 см.",
    "options": [
      "15 см",
      "24 см",
      "48 см",
      "21 см",
      "26 см"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Геометрії №2",
    "question": "Менша сторона прямокутника дорівнює 16 м і утворює з його діагоналлю кут 60 градусів. Середини всіх сторін прямокутника послідовно сполучено. Знайдіть площу утвореного чотирикутника.",
    "options": [
      "64√3 м2",
      "128√3 м2",
      "128 м2",
      "256 м2",
      "256√3 м2"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Геометрії №3",
    "question": "Бісектриса кута A прямокутника ABCD перетинає його більшу сторону BC в точці M. Визначте радіус кола описаного навколо прямокутника, якщо ВС = 24 см, АМ = 10√2 см.",
    "options": [
      "10√2 см",
      "13√2 см",
      "15 см",
      "42 см",
      "13 см"
    ],
    "correct": 4
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Геометрії №4",
    "question": "На діагоналі AC квадрата ABCD задано точку, відстань від якої до сторін АВ і ВС дорівнює 2 см і 6 см відповідно. Визначте периметр квадрата ABCD.",
    "options": [
      "16 см",
      "24 см",
      "32 см",
      "48 см",
      "64 см"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №1",
    "question": "У першу годину роботи на телефон гарячої лінії надійшло 145 дзвінків, а за другу годину – на 17 дзвінків більше. Скільки всього дзвінків надійшло на телефон гарячої лінії за дві години роботи?",
    "options": [
      "307",
      "290",
      "287",
      "162",
      "173"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №2",
    "question": "Якщо m = n-1, то 7 - m =",
    "options": [
      "n - 8",
      "6 - n",
      "8 - n",
      "n - 6",
      "6 + n"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №3",
    "question": "Розв’яжіть нерівність 0,2x - 54 < 0",
    "options": [
      "(-∞; 270)",
      "(270; +∞)",
      "(-∞; 2,7)",
      "(-∞; 27)",
      "(10,8; +∞)"
    ],
    "correct": 0
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №4",
    "question": "Спростіть вираз a(a + 2b) - (a + b)²",
    "options": [
      "4ab + b²",
      "4ab - b²",
      "-b²",
      "2ab - b²",
      "b²"
    ],
    "correct": 2
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №5",
    "question": "Якщо a < 1, то |a - 1| + |-7| =",
    "options": [
      "a - 8",
      "a + 6",
      "-a + 6",
      "-a - 6",
      "-a + 8"
    ],
    "correct": 4
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №6",
    "question": "У коробці лежать тістечка двох видів: бісквіти та бeзе. Яке з наведених чисел може бути кількістю тістечок у коробці, якщо бісквітів у 5 разів більше, ніж бeзе?",
    "options": [
      "27",
      "44",
      "50",
      "61",
      "72"
    ],
    "correct": 4
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №7",
    "question": "Розв’яжіть рівняння 2x - 3 = 4.",
    "options": [
      "0,5",
      "3,5",
      "-5",
      "5",
      "-0,5"
    ],
    "correct": 1
  },
  {
    "__comment": "Це тест з Математики №8",
    "question": "Визначте число, 25% якого дорівнює 50.",
    "options": [
      "0,5",
      "2",
      "12,5",
      "200",
      "100"
    ],
    "correct": 3
  }
]